［真·又傾又砌］法國當局與反對派及工會磋商 或出台混合抗疫方案

法國總理府與反對派和工會等社會各界代表就應對疫情採取什麼措施進行磋商，同時在國會就是否第三次禁足展開討論。儘管醫療界確認再次禁足對遏制疫情非常必要，但政府如果宣佈第三次禁足，將有引發社會動蕩的風險。

法新社說，法國總統馬克龍預計在本週末或下週一宣佈政府下一步的防控措施。但這些措施，特別是禁足措施，將提交國會辯論審議。國會將進行象徵性投票，已增加政府決策的合法性。

法國經濟在之前兩次禁足後，受到嚴重影響，去年國內產值暴跌8.3%，特別是服務業遭受重創，倒閉和失業問題壓力山大。

另一方面，法國面臨傳染性更強的英國和南非變種病毒的擴散和醫院方面的不斷告急，以及英國阿斯利康疫苗的延遲交貨。法國目前染疫的死亡人數已超7萬4800人。疫苗的接種尚未普及，可望在2月中旬給240萬人注射第一針。

法國政府發言人阿塔爾（Gabriel Attal）表示，未來幾天採取更多遏制病毒擴散的措施很有必要。法新社說，法國有可能進入第三次禁足，但會採取如同「油氣混合動力車」的組合方式。

誠懇呼籲唔好再開法國post，你唔係法國人又指指點點，法國人會好反感

8、海外網站較難控制，當不能主導論壇輿論的時候，可以採用大量短貼、無實質內容貼、非理性貼進行刷屏，令版面充斥無意義的凌亂，使讀者失去興緻，這樣達到避免反動思想流通傳播的目的。

定期重温：網絡評論員培訓工作指南

你公司份工作指南都拎出黎

你完全跟足工作指南喎

天氣咁凍，會唔會減低做愛既興致

點解女人成世人咁多痛苦

今年搞到咁，平安夜同聖誕應該冇乜情侶做愛？

大家打茄輪嘅時候⋯⋯

假如有朝一日被迫要食屎

真心想知：究竟人奶係咩味？

為咗保住隻豬，你會做到幾盡？

同條女扑完野，回氣嗰陣會食啲乜野？

抿屎時隻手指會探到幾入?